中國首爆地方政府欠薪 湖南耒陽發不出公務員薪水

中國官員向來愛強調執政能力，導致過去幾年中國的經濟數據造假嚴重，地方的財政問題，也一直讓各界擔心。近日更首次傳出，有地方政府因為國庫庫存資金不足，拖欠公務員的薪水。

湖南衡陽耒陽市是湖南省城區面積最大、城市人口最多的縣級城市， GDP曾穩居湖南省內五強。然而近日耒陽市坦承財政困難、債務的問題嚴重，自上月起已發不出公務員的薪水。

中國《財新網》、《第一財經日報》均報導，耒陽市原訂上月15日發放公務員的薪水，但拖到本月仍未發放，當地政府已發出《關於耒陽市5月份在職幹部職工工資延遲發放事項的說明》的聲明，坦承政府資金不足，有「較大缺口」，只能先發放退休、離職人員的退休金。

在耒陽市爆出國庫庫存資金不足，及公務員欠薪後，外界擔憂，中國是否爆發地方債務危機。人大財經委員會副主任委員黃奇帆，日前在一場演講中，詳述目前中國的債務情況。他指，目前地方債大概是40兆元人民幣（約187.13兆元台幣），但地方政府就沒有一個想還債，政府信用比企業信用還差。黃奇帆又說：「現在要讓他（地方）還債，他說我工資都發不出來，財政困難得很，怎麼辦？所以現在欠的這些債不說還本，還息許多地方都還不起！」

有中國的學者稱，目前中央對地方債「嚴格監管」的高壓下，「地方政府都在潛水，誰都不想做第一個憋不住的人，地方寧肯工程停下來，寧肯工資、薪水不發，專項支出不支出，也要把債務還掉」。

香港會唔會有一日係咁

廢老仲有糧出

以前我會好肯定咁講唔會
始終有成萬億儲備
但呢家都大家都知立法會咩事。。。

無糧出唔緊要，仲有黨

是但啦,副業嚟架姐

三十年前個個湧去做工廠
一個大環境轉變個個變低下層
三十年後個個湧去做公務員
會唔會又有一個大環境轉變呢？

有「較大缺口」

D用詞又幾好聽

冇所謂啦 份糧咁少 等錢洗咪去巡一圈囉

公務員都仆直
唔洗旨意其他工有運行
有得發災難財都唔會係連登仔受

已經派緊人去皇室堡撲水

央行研究局局長徐忠：探索地方政府財政破產製度

研究定，有先見之明

支共中文唯一作用就係粉飾太平

焦土撚成日吠焦土焦土
焦起上黎一定第一個燶撚左

支那"較大"一詞
有"比預期差"嘅意思
往往暗示情況失控

中國又贏

應該好快會出現湖南共和國

上面唔出糧咪搵下面既人比錢囉

沒事兒 沒事兒

香港既儲備係留返俾大灣區地方政府還債...
反對派錢既人

同香港政府合作，大把錢呃
香港人只要有得睇藝人分手，鬧人臭雞，就乜都唔記得架啦

五毛仲有糧出？

話說唔係好低人工咋咩？

我搵咗個SINA嘅新聞，原來中國中部五省係1H2017全部都蝕緊過千億 河南蝕得仲多過湖南成幾百億。。。

[殘體傷眼慎入]中國財政真相:25省負債 全國祇有6省1市在賺錢養國家

其實大陸D公務員一個月有幾多?

阿媽朋友個老公係杭州個邊做公務局，講課長級好似都唔過5k人仔，不過大陸公務員唔係為份糧同穩定 所以老實人同無背景既人做大陸公務員都係會貧死

港水北調！

博盡無悔

基本上師父2017年係無堅不摧

人工正常範圍~~習總都先得幾千，做0靚可以有幾多
但福利獎金多
可以過萬(佢地最興溝埋講，要面掛)
但其實好浮動、睇環境影響

加埋有時阿頭要籌旗做下屬唔通唔比
都好甘

是但啦
班支那官平時都唔係食份糧架啦
得個幾千邊夠佢地大魚大肉

唔只中國，全球經濟好多國家都係靠負債去so-called 發展經濟然後望落去好似好繁華咁，所以下一輪經濟危機應該離目前唔遠

好跡象

唯燈不破

見你咁講好其GOOGLE下杭州市樓價

周邊同冇咁發達地區10XXX-14XXX /平方米
市轄區 2XXXX-47XXX /平方米

5K人仔 唔想貪都唔得喇

正路根本做公務員就已經係窮死既開始 正常唔貪既佢除左食d福利根本無可能有樓

五毛驚未

神預

支那唔會爆 一旦落實就會成為大贏家

機會黎啦，班賤狗保蝗黨仲唔建議香港省用儲備幫手出住先

本身公務員都唔係靠份糧，公務員表示無糧都一定緊守崗位！

支那不嬲權力好過人工,無錢咪再貪過

自己公務員都養唔掂仲幫人？你知唔知有幾多中高層公務員日日係office睇住個市一個月淨袋十幾個

雖然想公務員仆街，一齊死都ok，但事實應該係私人工仆街幾次都未到公務員

面果浸無出姐
底果浸先係主要收入

你諗吓
當啲贏國人四圍買人啲地
轉個頭就話負債好多
筆數唔洗講都識計啦

係深圳日日都一堆城管治安仔係街, 一條街都十幾人, 雖然果批人人工低, 月薪3千幾, 但十幾人一條街都要3萬幾一個月, 一個鎮都分分鐘過千人, 單係果班人出糧都出窮

城管呢啲 有睇雷洛都知佢地點搵錢啦

湖南人唔捱得 未富先驕 唔珍惜工作機會 唔識得同老闆同舟共濟

// 他指，目前地方債大概是40兆元人民幣（約187.13兆元台幣）//

點還

係到諗邊間報紙咁夠彊打篇咁既報導

印多啲錢

湖南係唔係廣東省啲海關嘅地頭嚟？
如果係，我都不得不服佢地對數字嘅處理

肯定有 我敢講cut D官份糧都未輪到五毛
中共冇左維穩就唔係中共

沒有糧, 還有黨

港奸正苦又時候出招奶共，一於叫民賤集齊人投票三讀通過撥款，唔洗三日，中國又成最大贏家!

每個地方整個災難,香港就即刻進貢番幾億

咁好快香港又會開多幾單天價工程比佢地出糧

地方債係指成個中國向中央借嘅錢

我相信香港嘅儲備好快就會唔見大半

走資走到咁下大陸卡

軍票 糧票 齊出動

支那呢？五毛俾人撚狗咁撚

中國強大到無糧出

應該唔係，係指地方政府成立佢地自己的公司融資，或者由省政府自己又或者代下級政府發債。

有冇巴打可以再講吓

地方政府無糧出
實現無產階級現代化嘅第一步
中國或成最大贏家

其實一直都冇停過印錢，應該係話停唔到
匯改之後大陸一直靠貿易順差做人仔基礎
但呢排美金愈黎愈難賺

前排已經話公司債都可以拎黎做人民幣基礎
距離支爆又近左一步

等睇首個變無政府狀態地區

中國無足夠既經濟實力經礎 生產力又弱 政府貪腐失衡 你內需出口再多 賺再多美金 都唔夠地方虧空走資快
刁大打貪打左5年 佢收得番幾多錢?結果連養老金都危危乎
依家美國萬劍歸宗 全世界準備加息收水
印再多銀紙都無用 根本就係死局

........除左香港正苦無條件輸送

我地湖南人呢就唔衰得嘅

無湘不成軍，唔出糧俾勇武湖南人，燒警車、炸政府大樓都似

btw 班公務員額外收入多過正職份糧幾倍，新樓盤一定要先送俾領導，再打折留單位俾佢地班公務員仔

佢鐵路部d債都可以無視啦

我又唔覺得債係整死贏國既稻草

支那廢老唔係話美國佬爭支那仔好多錢㗎咩？點解呢刻人窮又唔思舊債？( ͡° ͜ʖ ͡°)

姐係咁

D官人工有幾錢?
刁大都係幾千一個月
我比你一百個官加埋最多咪十皮野
咁都走數?

奶共奶到自己無糧出

依家港共擺到明就係鬥快CAP水
水尾仲同你慢慢咬
搶"登"仔呀依家

使乜驚，香港有10,000億財政儲備比祖國

好彩, 港共要幫佢, 都幫唔到

而家已經好似已經顛到利用房產借貸做基礎印錢

債轉股
遲d會唔會連堆CDS都做堆asset黎印錢？

消耗完香港嘅錢後，到時就乖乖聽話了

真係支爆鳥！

燒山有無指示DOUBLE CONFIRM?

支爆支爆支爆

屌你 double confirm

有冇玩過sim city，一個城市/地區，要發展冇可能賺一蚊就投資一蚊，基建都要錢的，通常用兩個方法，一係發地方債，二係賣地（689教），但借錢係要還的，發展失敗都要還，但中國班官係想借完黎貪，所以根本冇諗過玩，又學香港玩高地價，等賣地可以收多d錢填氹，但班人根本冇經濟實力，全民做雞都未必還到

不怕,你們還有黨

有排都未到。
等多2-3個地方一齊黎先